<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ListaStrbad</string>
    <string name="picture10_title">IC2944: La Nebulosa del Pollo Corredor</string>
    <string name="picture10_desc">Para algunos, parece un pollo gigante corriendo por el cielo. Para otros, parece una nebulosa gaseosa donde tiene lugar la formación de estrellas. Catalogada como IC 2944, la Nebulosa del Pollo Corredor abarca unos 100 años luz y se encuentra a unos 6.000 años luz de distancia hacia la constelación del Centauro (Centauro). La imagen destacada, que se muestra en colores asignados científicamente, fue capturada recientemente en una exposición de 16 horas durante tres noches. El cúmulo estelar Collinder 249 es visible incrustado en el gas brillante de la nebulosa. Aunque es difícil de discernir aquí, se pueden encontrar varias nubes moleculares oscuras con distintas formas dentro de la nebulosa.</string>
    <string name="picture11_title">Estrella polar: estrella polar y polvo circundante</string>
    <string name="picture11_desc">¿Por qué Polaris se llama la Estrella del Norte? Primero, Polaris es la estrella brillante más cercana al eje de rotación norte de la Tierra. Por lo tanto, a medida que la Tierra gira, las estrellas parecen girar alrededor de Polaris, pero Polaris siempre permanece en la misma dirección norte, lo que la convierte en la estrella polar. Dado que ninguna estrella brillante está cerca del eje de giro sur de la Tierra, actualmente no hay una estrella del sur brillante. Hace miles de años, el eje de giro de la Tierra apuntaba en una dirección ligeramente diferente, de modo que Vega era la estrella polar. Aunque Polaris no es la estrella más brillante del cielo, se localiza fácilmente porque está casi alineada con dos estrellas en la copa de la Osa Mayor. Polaris está cerca del centro de la imagen de ocho grados de ancho, una composición digital de cientos de exposiciones que resalta el gas y el polvo tenues de la nebulosa de flujo integrado (IFN) en todo el cuadro, así como el cúmulo estelar globular NGC 188 en la extrema izquierda. La superficie de Cepheid Polaris pulsa lentamente, lo que hace que la famosa estrella cambie su brillo en un pequeño porcentaje en el transcurso de unos pocos días. Explora tu universo: generador APOD aleatorio</string>
    <string name="picture12_title">NGC 206 y las nubes de estrellas de Andrómeda</string>
    <string name="picture12_desc">La gran asociación estelar catalogada como NGC 206 se encuentra dentro de los brazos polvorientos de la galaxia vecina de Andrómeda junto con las regiones rosadas de formación estelar de la galaxia. También conocida como M31, la galaxia espiral se encuentra a solo 2,5 millones de años luz de distancia. NGC 206 se encuentra a la derecha del centro en este primer plano nítido y detallado de la extensión suroeste del disco de Andrómeda. Las brillantes estrellas azules de NGC 206 indican su juventud. De hecho, sus estrellas masivas más jóvenes tienen menos de 10 millones de años. Mucho más grande que los cúmulos abiertos o galácticos de estrellas jóvenes en el disco de nuestra galaxia, la Vía Láctea, NGC 206 abarca unos 4.000 años luz. Eso es comparable en tamaño a las guarderías estelares gigantes NGC 604 en la cercana espiral M33 y la Nebulosa de la Tarántula en la Gran Nube de Magallanes.</string>
    <string name="picture13_title">NGC 2419: Vagabundo Intergaláctico</string>
    <string name="picture13_desc">Las estrellas del cúmulo globular NGC 2419 están empaquetadas en este campo de visión del telescopio espacial Hubble hacia la constelación Lynx, en su mayoría sigilosa. Las dos estrellas puntiagudas más brillantes cerca del borde del marco están dentro de nuestra propia galaxia. Sin embargo, NGC 2419 en sí es remota, a unos 300.000 años luz de distancia. En comparación, la galaxia satélite de la Vía Láctea, la Gran Nube de Magallanes, está a solo unos 160.000 años luz de distancia. Aproximadamente similar a otros grandes cúmulos de estrellas globulares como Omega Centauri, NGC 2419 es intrínsecamente brillante, pero parece débil porque está muy lejos. Su extrema distancia dificulta el estudio y la comparación de sus propiedades con otros cúmulos globulares que deambulan por el halo de nuestra galaxia, la Vía Láctea. A veces llamado \\\"el Viajero Intergaláctico\\\", NGC 2419 realmente parece haber venido de más allá de la Vía Láctea. Las mediciones del movimiento del cúmulo a través del espacio sugieren que una vez perteneció a la galaxia esferoidal enana de Sagitario, otra pequeña galaxia satélite que está siendo interrumpida por encuentros repetidos con la Vía Láctea, mucho más grande.</string>
    <string name="picture14_title">Retrato de NGC 3628</string>
    <string name="picture14_desc">Vistas telescópicas nítidas de NGC 3628 muestran un disco galáctico hinchado dividido por franjas de polvo oscuro. Por supuesto, este retrato de la magnífica galaxia espiral de canto recuerda a algunos astrónomos su popular apodo, la Galaxia de la Hamburguesa. También revela una pequeña galaxia cercana (abajo), probablemente un satélite de NGC 3628, y una cola de marea muy tenue pero extensa. La cola extendida se extiende unos 300.000 años luz, incluso más allá del borde izquierdo del marco. NGC 3628 comparte su vecindad en el universo local con otras dos grandes espirales M65 y M66 en una agrupación también conocida como Leo Triplet. Las interacciones gravitatorias con sus vecinos cósmicos son probablemente responsables de la creación de la cola de marea, así como de la llamarada extendida y la deformación del disco de esta espiral. El tentador universo de la isla en sí tiene unos 100.000 años luz de diámetro y 35 millones de años luz de distancia en la constelación primaveral del norte de Leo.</string>
    <string name="open_webpage">Abrir en un navegador web</string>
</resources>