<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">ListaStrbad</string>
    <string name="picture10_title">IC2944: Maglica Kokoš koja trči</string>
    <string name="picture10_desc">Nekima izgleda kao golema kokoš koja trči nebom. Drugima izgleda kao plinovita maglica u kojoj se formiraju zvijezde. Katalogizirana kao IC 2944, maglica Pile koje trči proteže se oko 100 svjetlosnih godina i nalazi se oko 6000 svjetlosnih godina od nas prema zviježđu Kentaura (Centaurus). Istaknuta slika, prikazana u znanstveno određenim bojama, snimljena je nedavno u 16-satnoj ekspoziciji tijekom tri noći. Zvjezdani skup Collinder 249 vidljiv je ugrađen u užareni plin maglice. Iako ih je ovdje teško razaznati, unutar maglice se može pronaći nekoliko tamnih molekularnih oblaka različitih oblika.</string>
    <string name="picture11_title">Sjevernjača: Polaris i okolna prašina</string>
    <string name="picture11_desc">Zašto se Polaris zove Sjevernjača? Prvo, Polaris je najbliža svijetla zvijezda prema sjevernoj osi vrtnje Zemlje. Stoga, dok se Zemlja okreće, zvijezde izgledaju kao da kruže oko Polare, ali sam Polaris uvijek ostaje u istom sjevernom smjeru -- što ga čini Sjevernjačom. Budući da nijedna sjajna zvijezda nije blizu južne osi vrtnje Zemlje, trenutno ne postoji sjajna Južna zvijezda. Prije nekoliko tisuća godina, Zemljina os vrtnje je bila usmjerena u malo drugačijem smjeru, tako da je Vega bila Sjevernjača. Iako Polaris nije najsjajnija zvijezda na nebu, lako ju je locirati jer je gotovo poravnat s dvije zvijezde u šalici Velikog medvjeda. Polaris je blizu središta istaknute slike široke osam stupnjeva, digitalnog spoja stotina ekspozicija koji prikazuje slab plin i prašinu maglice Integrated Flux Nebula (IFN) po cijelom kadru, kao i kuglasti zvjezdani skup NGC 188 na krajnje lijevo. Površina Cepheida Polaris polako pulsira, uzrokujući da poznata zvijezda promijeni svoj sjaj za nekoliko posto tijekom nekoliko dana. Istražite svoj svemir: Generator nasumičnog APOD-a</string>
    <string name="picture12_title">NGC 206 i zvjezdani oblaci Andromede</string>
    <string name="picture12_desc">Velika zvjezdana asocijacija katalogizirana kao NGC 206 smještena je unutar prašnjavih krakova susjedne galaksije Andromeda zajedno s ružičastim regijama stvaranja zvijezda te galaksije. Također poznata kao M31, spiralna galaksija udaljena je samo 2,5 milijuna svjetlosnih godina. NGC 206 se nalazi desno od središta u ovom oštrom i detaljnom krupnom planu jugozapadnog dijela Andromedinog diska. Svijetle, plave zvijezde NGC 206 ukazuju na njegovu mladost. Zapravo, njegove najmlađe masivne zvijezde stare su manje od 10 milijuna godina. Mnogo veći od otvorenih ili galaktičkih skupova mladih zvijezda na disku naše galaksije Mliječni put, NGC 206 obuhvaća oko 4000 svjetlosnih godina. To je po veličini usporedivo s divovskim zvjezdanim rasadnicima NGC 604 u obližnjoj spirali M33 i maglicom Tarantula u Velikom Magellanovom oblaku.</string>
    <string name="picture13_title">NGC 2419: Međugalaktički putnik</string>
    <string name="picture13_desc">Zvijezde globularnog skupa NGC 2419 upakirane su u vidno polje ovog Hubbleovog svemirskog teleskopa prema uglavnom nevidljivom zviježđu Risa. Dvije svjetlije šiljaste zvijezde blizu ruba okvira nalaze se unutar naše galaksije. Sam NGC 2419 je ipak udaljen, nekih 300.000 svjetlosnih godina. Za usporedbu, satelitska galaksija Mliječne staze, Veliki Magellanov oblak, udaljena je samo oko 160 000 svjetlosnih godina. Otprilike sličan drugim velikim kuglastim zvjezdanim skupovima kao što je Omega Centauri, NGC 2419 je intrinzično svijetao, ali djeluje slabo jer je tako daleko. Njegova ekstremna udaljenost otežava proučavanje i usporedbu njegovih svojstava s drugim kuglastim skupovima koji lutaju aureolom naše galaksije Mliječni put. Ponekad se naziva \\\"Intergalaktičkim lutalicom\\\", čini se da je NGC 2419 doista došao s onu stranu Mliječne staze. Mjerenja kretanja klastera kroz svemir sugeriraju da je nekoć pripadao patuljastoj sferoidalnoj galaksiji Strijelac, još jednoj maloj satelitskoj galaksiji koja je prekinuta ponovljenim susretima s mnogo većom Mliječnom stazom.</string>
    <string name="picture14_title">Portret NGC 3628</string>
    <string name="picture14_desc">Oštri teleskopski prikazi NGC 3628 pokazuju pufnasti galaktički disk podijeljen tamnim trakama prašine. Naravno, ovaj portret veličanstvene spiralne galaksije s rubom stavlja neke astronome na pamet njezinog popularnog nadimka, galaksije Hamburger. Također otkriva malu galaksiju u blizini (ispod), vjerojatno satelit NGC 3628, i vrlo slab, ali opsežan plimni rep. Izvučeni rep proteže se oko 300 000 svjetlosnih godina, čak i iza lijevog ruba okvira. NGC 3628 dijeli svoje susjedstvo u lokalnom svemiru s dvije druge velike spirale M65 i M66 u grupi inače poznatoj kao trostruki lav. Gravitacijske interakcije s kozmičkim susjedima vjerojatno su odgovorne za stvaranje plimnog repa, kao i proširenog bljeskanja i iskrivljenja diska ove spirale. Sam primamljivi otočni svemir širok je oko 100 000 svjetlosnih godina i udaljen je 35 milijuna svjetlosnih godina u sjevernom proljetnom zviježđu Lava.</string>
    <string name="open_webpage">Otvori u web pregledniku</string>
    <string name="share">Podijeli</string>
    <string name="power_connected">Napajanje uključeno</string>
    <string name="power_disconnected">Napajanje isključeno</string>
    <string name="unknown_action">Nepoznata akcija</string>
    <string name="share_message">Želite li podijeliti ovu sliku?</string>
    <string name="yes">Da</string>
    <string name="no">Ne</string>
</resources>